### Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування ###

В **JS** існує цілий ряд спеціальних символів, такі як: { } ( ) [ ] \ $ . * ітд. Іноді нам потрібно використовувати ці символи як просто символи, без жодних функцій в собі. Для того щоб спеціальний символ став звичайним, перед ним необхідно поставити зворотній слеш \. Власне, процес перетворення спецільного символу в звичайний і називається екрануванням.

### Які засоби оголошення функцій ви знаєте? ###

Є два способи оголосити функцію: *function declaration* і *function expression*. Синтаксична різниця між ними двома полягає в тому, що в *function declaration* змінна закладається всередину функції, а в *function expression* навпаки, функція закладається всередину змінної. Практична різниця полягає в тому, що *function declaration* має глобальну область видимості, а *function expression* має область видимості лише після свого оголошення, оскільки закладенні в змінні *let*, *const*.

### Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій? ###

**Hoisting** це такий специфічний процес в *JS* коли інтерпритатор переміщує оголошення змінних чи функцій на початок їх області видимості, до їх безпосереднього виконання в коді. 
